<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>openSenseLab gGmbH</title>
  <link rel="self" href="/projekte/atom.xml"/>
  <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
  <author>
    <name>openSenseLab gGmbH</name>
    <email>info@opensenselab.org</email>
    <uri>https://opensenselab.org</uri>
  </author>
  <id>https://opensenselab.org</id>
  
  <entry>
    <title>CodeWeek Regio Hub</title>
    <link rel="alternate" href="/projekte/codeweek/"/>
    <id>/projekte/codeweek/</id>
    <published>0001-01-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Ressourcen
 How To Code Week vom 20.06.22   </summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Jugend hackt</title>
    <link rel="alternate" href="/projekte/jugendhackt/"/>
    <id>/projekte/jugendhackt/</id>
    <published>0001-01-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Jugend hackt ist ein Programm für junge Menschen, die mit ihren technischen Fähigkeiten die Welt verbessern wollen. Unterstützt von ehrenamtlichen Mentor*innen entwickeln unsere Teilnehmer*innen digitale Werkzeuge, Prototypen und Konzepte für eine bessere Zukunft. Unser Angebot umfasst Hackathon-Events in vielen Städten, regionale Labs, eine Online Community und internationale Austauschprogramme.
Ganz nach unserem Motto „Mit Code die Welt verbessern“ geht es bei Jugend hackt um mehr als nur Programmieren lernen: Wir begreifen Technik als ein Mittel zu gesellschaftlicher Veränderung.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Berufs- und Studienorientierung MINT</title>
    <link rel="alternate" href="/projekte/bsomint/"/>
    <id>/projekte/bsomint/</id>
    <published>0001-01-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Offene Plattform für Umweltdaten Die wahrscheinlich größte offene Platt­form für Umwelt- und Sensordaten weltweit ermöglicht es allen Menschen kostenfrei auf umfangreiche Daten zuzugreifen, diese zu analysieren und eigene Messungen zu veröffentlichen. Dadurch ist ein einzigartiger Datensatz mit Echtzeitdaten überall auf der Welt entstanden, der nach­prüf­bare lokale wie globale Fakten zu Umwelt­phänomenen wie dem Klimawandel liefert.
Digitales Tool für MINT und 21st Century Skills Mit unserer Bildungsarbeit wecken wir mit der openSenseMap.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>openSenseLab digital &amp; mobil</title>
    <link rel="alternate" href="/projekte/reacteu/"/>
    <id>/projekte/reacteu/</id>
    <published>0001-01-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>zdi-REACT-EU Vorhaben Mit der Initiative REACT-EU stellt die Europäische Union zusätzliche Mittel zur Verfügung, die zur Krisenbewältigung im Zusammenhang mit der COVID-19-Pandemie und ihrer sozialen Folgen beitragen. Aus dem Programm zdi-REACT-EU können außerschulische Lernorte Fördermittel zum Aufbau und zur Erweiterung ihrer digitalen Infrastruktur erhalten. Ziel der Förderung ist es, die Reichweite der Angebote in außerschulischen Lernorten während der Covid-19-Pandemie, aber auch für die Nach-Pandemie-Zeit auszubauen und damit die Wirksamkeit im Hinblick auf den Umbau zu einer nachhaltigeren und digitaleren Volkswirtschaft und Gesellschaft weiter zu erhöhen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>openSenseMap</title>
    <link rel="alternate" href="/projekte/opensensemap/"/>
    <id>/projekte/opensensemap/</id>
    <published>0001-01-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Offene Plattform für Umweltdaten Die wahrscheinlich größte offene Platt­form für Umwelt- und Sensordaten weltweit ermöglicht es allen Menschen kostenfrei auf umfangreiche Daten zuzugreifen, diese zu analysieren und eigene Messungen zu veröffentlichen. Dadurch ist ein einzigartiger Datensatz mit Echtzeitdaten überall auf der Welt entstanden, der nach­prüf­bare lokale wie globale Fakten zu Umwelt­phänomenen wie dem Klimawandel liefert.
Digitales Tool für MINT und 21st Century Skills Mit unserer Bildungsarbeit wecken wir mit der openSenseMap.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Sparkasse &#34;Gemeinsam Nachhaltig&#34;</title>
    <link rel="alternate" href="/projekte/sparkasse/"/>
    <id>/projekte/sparkasse/</id>
    <published>0001-01-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Erstellung kostenloser Lehrmaterialien und Tutorials Das openSenseLab fördert junge Menschen, die Welt mit selbst gebauten und selbst programmierten Umweltstationen grüner zu machen. Sie entwickeln ihre eigene Vision einer besseren Gesellschaft und lernen dabei spielerisch zu programmieren und ihre digitalen Kompetenzen zu stärken. Wir regen junge Menschen zu nachhaltigem Konsum und Handeln an und fördern ihr Bewusstsein für die Auswirkungen ihres Handelns. Ein wichtiger Baustein sind Lehrmaterialien und Tutorials, die besonders Lehrer:innen und Schüler:innen zu Gute kommen und auch von vielen anderen Menschen, die an Umweltbildung interessiert sind, genutzt werden.</summary>
  </entry>
  
</feed>
